[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({f9d2a82f-bd3d4e41})
# 2. Определения

[comment]: # ({/f9d2a82f-bd3d4e41})

[comment]: # ({06e9036c-99b1c1f4})
#### Обзор

В этом разделе вы можете ознакомиться со значениями некоторых терминов, которые используются в Zabbix.

[comment]: # ({/06e9036c-99b1c1f4})

[comment]: # ({28466d9a-77400725})
#### Определения

***[узел сети](/manual/config/hosts)***

\- *сетевое устройство, мониторинг которого вы хотите производить, имеющее IP/DNS.*

***[группа узлов сети](/manual/config/hosts)***

\- *логическая группировка узлов сети; группа может содержать узлы сети и шаблоны. Узлы сети и шаблоны в группе узлов сети никаким образом не связаны с друг другом. Группы узлов сети используются при назначении прав доступа к узлам сети различным группам пользователей.*

***[элемент данных](/manual/config/items)***

\- *конкретный фрагмент данных, который вы хотите получать от узла сети, метрика.*

***[предобработка значений](/manual/config/items/item#предобработка_значений_элемента_данных)***

\- *трансформация полученного метрикой значения* перед сохранением этого значения в базу данных.

***[триггер](/manual/config/triggers)***

\- *логическое выражение, которое определяет порог проблемы и используется для "оценки" данных полученных элементами данных.*

Если полученные данные превышают порог, триггер переходит из состояния 'Ок' в состояние 'Проблема'. Если полученные данные ниже порога, триггер остается/возвращается в состояние 'Ок'.

***[событие](/manual/config/events)***

\- *одиночное возникновение того, что заслуживает внимания, например изменение состояния триггера или обнаружение/авторегистрация агента.*

***[тег события](/manual/config/event_correlation/trigger/event_tags)***

\- *предопределенный маркер для события.* Его можно использовать в корреляции событий, в определении прав доступа и т.д.

***[корреляция событий](/manual/config/event_correlation)***

\- *гибкий и точный метод корреляции проблем с решением этих проблем.*

Например, вы можете задать, что проблема, которую сообщил один триггер, может быть решена другим триггером, который может использовать даже совершенно другой метод сбора данных.

***[проблема](/manual/web_interface/frontend_sections/monitoring/problems)***

\- *триггер, который находится в состоянии "Проблема".*

***[обновление проблемы](/manual/acknowledges#обновление_проблем)***

\- *варианты управления проблемами в Zabbix, такие как добавление комментария, подтверждение, изменение важности и закрытие вручную.*

***[действие](/manual/config/notifications/action)***

\- *предопределенные средства реагирования на события.*

Действия состоят из операций (например, отправка оповещений) и условий (*когда* осуществляется операция)

***[эскалация](/manual/config/notifications/action/escalations)***

\- *пользовательский сценарий выполнения операций в рамках действия; последовательность отправки оповещений/выполнений удаленных команд.*

***[способ оповещения](/manual/config/notifications/media)***

\- *способ доставки оповещений; канал доставки.*

***[оповещение](/manual/config/notifications/action/operation/message)***

\- *сообщение о некотором событии, отправленное пользователю через выбранный канал доставки.*

***[удаленная команда](/manual/config/notifications/action/operation/remote_command)***

\- *предопределенная команда, которая автоматически выполняется на наблюдаемом узле сети при наступлении некоторых условий.*

***[шаблон](/manual/config/templates)***

\- *набор сущностей (элементов данных, триггеров, графиков, правил низкоуровневого обнаружения, веб-сценариев) готовых к присоединению к одному или нескольким узлам сети.*

Задача шаблонов повысить скорость развертывания задач мониторинга узлов сети; кроме того упростить применение массовых изменений к задачам наблюдения. Шаблоны соединяются напрямую с отдельными узлами сети.

***[веб-сценарий](/manual/web_monitoring)***

\- *один или несколько HTTP запросов для проверки доступности веб-сайта.*

***[веб-интерфейс](/manual/introduction/overview#архитектура)***

\- *веб-интерфейс поставляемый с Zabbix.*

***[ПАНЕЛЬ](/manual/web_interface/frontend_sections/monitoring/dashboard)***

\- *раздел веб-интерфейса, который отображает сводку и визуализацию* важной информации в визуальных блоках называемых виджетами.

***[виджет](/manual/web_interface/frontend_sections/monitoring/dashboard/widgets)***

\- *визуальный блок, который отображает информацию определенного вида и источника* (сводка, карта, график, часы и т.д.), используется на панели.

***[Zabbix API](/manual/api)***

\- *Zabbix API позволяет вам использовать протокол JSON RPC для создания, обновления и получения объектов Zabbix (например, узлов сети, элементов данных, графиков и прочих) или для выполнения любых других оригинальных задач.*

***[Zabbix сервер](/manual/concepts/server)***

\- *главный процесс программного обеспечения Zabbix, который выполняет мониторинг, взаимодействует с прокси и агентами Zabbix, вычисляет триггеры, отправляет оповещения; центральное хранилище данных.*

***[Zabbix прокси](/manual/concepts/proxy)***

\- *процесс, который может собирать данные от имени Zabbix сервера, перенимая часть нагрузки сервера.*

***[Zabbix агент](/manual/concepts/agent)***

\- *процесс разворачиваемый на наблюдаемых целях для активного мониторинга локальных ресурсов и приложений.*

***[Zabbix агент 2](/manual/concepts/agent2)***

\- *Zabbix агент нового поколения для активного мониторинга локальных ресурсов и приложений, который позволяет использовать пользовательские плагины для выполнения функций мониторинга.*

::: noteimportant
По причине того, что Zabbix агент 2 имеет схожий во многом функционал с Zabbix агентом, термин "Zabbix агент" в документации означает как Zabbix агента, так и Zabbix агента 2, если функционал не отличается. Zabbix агент 2 указывается отдельно в случае наличия разницы по функционалу.
:::

***[шифрование](/manual/encryption)***

\- *поддержка шифрованной связи между компонентами Zabbix (сервером, прокси, агентом и утилитами zabbix_sender и zabbix_get)* с использованием Протокола защиты транспортного уровня (TLS).

***[обнаружение сети](/manual/discovery/network_discovery)***

\- *автоматическое обнаружение сетевых устройств*.

***[низкоуровневое обнаружение](/manual/discovery/low_level_discovery)***

\- *автоматическое обнаружение низкоуровневых объектов на конкретном устройстве* (например, файловые системы, сетевые интерфейсы и т.д.).

***[правило низкоуровневого обнаружения](/manual/discovery/low_level_discovery#правило_обнаружения)***

\- *набор определений для автоматического обнаружения низкоуровневых объектов* на устройстве.

***[прототип элементов данных](/manual/discovery/low_level_discovery#прототипы_элементов_данных)***

\- *метрика, у которой некоторые параметры представлены в виде переменных, готовых для низкоуровневого обнаружения*. После низкоуровневого обнаружения эти переменные автоматически заменяются реальными обнаруженными параметрами и метрика автоматически начинает сбор данных.

***[прототип триггеров](/manual/discovery/low_level_discovery#прототипы_триггеров)***

\- *триггер, у которого некоторые параметры представлены в виде переменных, готовых для низкоуровневого обнаружения*. После низкоуровневого обнаружения эти переменные автоматически заменяются реальными обнаруженными параметрами и триггер автоматически начинает оценку данных.

*Прототипы* некоторых других объектов Zabbix также используются в низкоуровневом обнаружении - прототипы графиков, прототипы узлов сети, прототипы групп узлов сети.

***[авторегистрация агентов](/manual/discovery/auto_registration)***

\- *автоматизированный процесс при котором Zabbix агент регистрируется самостоятельно* узлом сети и начинает наблюдаться.

[comment]: # ({/28466d9a-77400725})
